唔知有冇人記得上年3月開始有人開始收到「太平香港」電話

大概上年3月左右開始，應該會有一班大專生/DSE考生收到個電話：「你好，想搵x同學！我地係太平香港打俾你嫁，早前見你apply過我地份part time，宜家想同你約返個時間Interview。」「想問係做啲咩嫁？」「我地係上市公司，做Marketing and Sales或者HR，interview，人工$5000-10000，一星期最少3日，每日4小時，經理會詳細講嫁啦！」「但我冇Apply喎」「可能係你半年前左右Apply過，我地搵返啲record就有你資料」

然而，我就係上咗去interview，入埋職既個位on9，去到最近先後知後覺....

Interview前：你係上網搵唔到任何「太平香港」，只係搵到「中國太平保險」...

Interview期間：
1）自介、介紹公司（太平香港，保險公司）2）工作內容（即係sales你入保險，講到人工好高，個個都幾萬一個月）
a. HR: 打電話請人，請一個人$3000（電話約到$1000，interview$1000，follow $1000）
b. Marketing and sales: sales保險唔講啦
3）入職要求（要有保險牌喎，但係公司有包場可以幫你報名，但你要俾考試費先，入職公司會出返俾你）
4）講考試前做啲咩（可以1.返黎溫書 2.學下打電話先，如果都請到人會係入職後出返俾你 3. 返黎training學野
5）工作地點 我地公司係CWB，但因為疫情所以唔可以上office，所以我地租咗荔枝角一個私人地方返工先，之後會返返去嫁啦

就係咁，係4月開始，我個陣就每星期返一兩日，返去打電話約人interview，講返啱啱上面個段野，做耐咗，佢仲會叫自己interview、follow考試既人，但個陣我連考都未考，因為疫情cancel 又cancel

而去到5月尾我就終於考完試，但之前個幾個月係冇糧出...如果你問我點解會做，我會話1. 個陣真係搵唔到工 2.個陣請到人，等緊佢地考完、等埋我入職就有錢

終於入職，但發現佢地冇俾錢我，而且改埋規矩，公司改咗由$3000變$2000而且仲要開單，係有壓力，但我地係一條team，會幫你
而且仲有其他野都冇講包括
1. 開一張單都係靠自己
2. 請人既$3000/$2000係要你hold個條友做夠3個月然後2021/3先出俾你
3. 打電話請人張list點黎，經FC後，1. 係祕書係各大招聘平台上出post：招聘演唱會助理人員同埋真係認真有出保險post請人2. 之前被拒絕既人要隨機整張新list。點FC? 就係兩個Post既Email一樣，所以冇Apply係真，而佢地係用其他方法搵你既資料，包括出其他唔相關既Post要你電話，因為佢地相信，宜家疫情好難搵工，同埋佢地會說服到人，同埋宜家拒絕，唔代表日後會拒絕
4. 老細經理身份：除咗係呢間保險既老細，仲要有個叫「菁導會」既創辦人（連登有另一個Post講（非本人），都係伏，仲要呃錢）而其他經理就係第一屆既參加者
5. $5000淨係會出3個月，之後要靠開單，而你只要一出糧，就要俾$300祕書當人工（佢話班會費）
6. 簽contract 18個月

而我最後出完3個月$5000，一張單都冇開，就走咗，係因為第三個月先知上面啲野

點解會講返出黎
原因係1. 終於到2021/3，$3000/$2000都冇收過，幫其他人有做到足（call、interview 中、follow，什至開單）問有冇錢分，但佢地唔回覆 （其實公司係會出俾經理然後再分俾下線，但因為可能下線們淨係做3個月拎$15000就走，所以經理可能會自己食埋啲錢）2. 同埋佢地呢排有新搞作，覺得佢地等啲人考完DSE又會再黎過，唔想到時有人好似我咁on9 3. 千其唔好報菁導會 千其唔好報菁導會 千其唔好報菁導會

就係咁啦，奉勸各位巴打要小心睇清楚
唔介意你話我蠢on 9

如果係想提大家唔好中伏
標題可以直接啲
唔好咁累贅

好啦 p牌仔第一次出post 🙇🏻‍♂️

受害者之一,咁樓主有冇比所謂既班會費